眾新聞專訪 — 羅卓堯：「成地都已經係病毒」

//本港疫情由一月爆發至今，持續大半年。羅卓堯在疫情第二波，即二至三月大批留學生返港，多宗海外輸入個案時，曾自動請纓加入「dirty team」抗疫。七月中後，本港出現社區爆發，他由上周開始再次走入「dirty team」幫忙，為期六至八星期。他說今次疫情爆得很快，病房開得很快，醫院需要人手，之後要輪流還是怎樣，現在也不知道。

他所屬的東區醫院，以往會將武漢肺炎個案送至隔離層，同層有監察病房，如果患者發燒或者肺片有花，就要即刻做病毒測試，約兩至四個小時內有結果，再轉往另一個病房，整個流程要很快，每次十幾人進十幾人出，醫護人員之間需要交代得很清楚，這也是他們比較辛苦的地方。//

//7月19日接收的確診病人，其口水樣本乃是6月29日採集，足足相隔20多日，「檢驗一定有優次，可能有些沒有接觸史，以為無事但結果都係感染了。」他（羅卓堯）說，有一個住元朗的個案不常外出，只是去街市買餸，但都確診了，形容「應該成地都係病毒」。//

//他（羅卓堯）嘆道，其實專家都有提及免檢疫的缺口，不過政府無聽，還反駁專家的意見。今天再談封關或已經不是首要處理的事，因為現在已經去到很多源頭不明、社區爆發的狀態。//

香港醫療爆煲 醫護相繼受感染的後果會點？

散手中國醫護入侵無限輪迴戰時武肺感染狀態

準備好醫療接軌、封紅包才能入院接受治療未？

劫數難逃vs捍衛香港醫療保命

支持香港醫護 撐醫護聯署

聯署網址：

醫管局員工陣線 HA Employees Alliance
【全民聯署夾爆政府】

聯署網址：

現時聯署已有7000多人，香港人要繼續努力！
再重提我哋嘅訴求：
1. 反對醫管局大會無視前線員工壓力而作出凍薪決定。
2. 反對中國抗疫團隊來港執業，以保障香港醫療專業水平。
3. 於疫症爆發期間，每位前線員工皆面對沉重的工作壓力。醫管局應一視同仁，向每位於臨床病區員工包括於化驗室員工發放緊急級別津貼。
4. 醫管局必須確保於高風險區工作的員工有供自我隔離的住宿，避免同事受酒店無禮對待的不愉快事件再度發生。

**你的聯署資料只會用作數據分析並完全保密。

**每人只可簽署一次，因此需要登入google。

==================

Telegram Channel:
👇🏻加入會員專屬telegram群組👇🏻

📌罷工秋後算帳及工作環境問題，請電郵本會：info@haea.org.hk

一人一簽一share well done

聯署網址：

推到全港醫護都知
瘋狂恥笑大陸資深護士屢肥佬
舊聞binC

節錄2011年蘋果新聞

即使海外回來的註冊護士考試及格率也不足四成，內地者更低，更有人連考三次仍不及格
。。。。。。
立法會議員余若薇表示最近收到投訴，一名在內地有18年工作經驗的資深護士，來港後發現很難搵工，故到護管局查詢報考註冊試的情況，結果發現單是填寫申請表格也極複雜，「連填份表都咁難，佢哋連考試嘅機會都冇」。

申請表都唔識填 點寫排版

節錄2014 西方日報 不貼link

三次不合格 失重考資格

在內地任職護士逾十年的陳女士來港後，以海外護士資歷申請報考香港護士管理局的登記護士執業試。該考試要求若考生三次不能通過執業試，包括筆試及實習試，除非得到特別許可，否則會失去重考資格。

陳聲稱通過筆試後，卻在實習試的考核中遭不公平待遇。她指，實習試要求考生在一小時內完成兩至三項操作，如洗傷口、包紮及攙扶病人等，惟考室規則各有不同，考核前並無通知考生。「A考室畀你一個鐘內做晒所有操作；B考室就要求每個操作做三十分鐘，時間冇得累積」。她指，考室的洗手盆過低，亦令考生難以符合無菌洗手的要求。

三十分鐘一個都完成唔到 好意思投訴考試不公

簡單扶抱都唔掂

黎到香港只會幫倒忙
多謝曬中國資深護士

終於可以痴落自己嘅po入面喇

推

Pishhhhh

都唔見而家條街多左清潔播，平時商場街都完全唔見有特別清洗，好似的衛生搞得仲差過沙士果陣。

有啲區議員會要求加強清潔，如果係藍區就

推推

咁樣爆法，一定係有環境污染啦。

病毒來了

推
推

樓主
雖然咁問有啲掃興
不過都係想問
你收集咗嘅個人資料究竟點確保唔泄漏出去…

你click左入去未

著名綠手指x 2

我睇咗
但我有啲擔心……
不過我已經簽咗了

意外開po

簡單一封信，無窮愛意話你知

命仔vs大陸醫護入侵
衡量之下我會選擇簽名撐香港醫護
況且入面收d咩資料 click入去嘅人自然知道

已經有超過7000人簽名喇 出去shopping 都唔驚
簽名 驚咩真心不明白

Dun be so lazy la

熱門

簽完名share完請移玉步去置頂

傳說中嘅神的禮物

哈哈
你啱
我應該係最近精神太緊張
Btw 醫護加油！
我好希望你哋可以堅持住！

你地辭職唔好做住先啦

如果真係手足 咁樣救人放棄自己
明明係政府錯

Push

無問題 大家一樣有壓力
順便推埋置頂po可以嗎？謝謝多啦醬
毋忘手足 一齊寫信寫信

辭職解決唔到問題
而家政府忽然凍薪醫護就係知道大家會緊守崗位

先打好呢一役 保護香港人保護醫護 大家有責

比班狗加人工都唔俾醫護

打好而場役 仲會有下一場 大陸醫護

到時醫護手足 都感染晒

宜家辭職 用私人理由 / 照顧家庭理由都好

辭職就會更加有藉口 即時輸入醫護

請撐香港醫護 支持ha醫護員工陣線行動
簽名捍衛香港醫護

點都會引入
宜家最緊要保命

撐埋在獄手足可以嗎？ 幫手推置頂po
謝謝你

乜嘢幫倒忙 用埋哂啲蝗語
愈幫愈忙

醫護有屬於自己嘅專業同良知
唔似d狗 唔似d垃圾高官

全民都要保命 乖聽醫護的話 好好愛護自己
也請好好愛護香港醫護
一人一名一share 撐醫護 救香港

迎合口味嘛 同埋樓主少少強迫 想整齊d

好撚憎蝗語啊

咁就啱喇保持憤怒
憎埋中國醫護一齊簽名
堅拒蝗護入侵

做多啲野要請人要員工加班
都係講緊錢
而家全部外判
政府又唔肯額外撥資源俾外判商做
點做？

tui

伐仔

今日話幫手起方倉
聽日就話放大陸醫護
後日就話要健康碼先可以出街....

簽左啦
屌佢老母臭閪 盲字唔識多個想黎搞我哋醫護啲位
仆街死啦

做得好 share 埋出去 發散比多d人知

豬仔

小榮多謝

我想出po鞭班抗爭派

gchi

之前新聞都見南韓有着晒防護衣嘅人洗街噴街，香港都無乜

林鄭垃撚圾 睇佢啲動作倒數第一就有份

義大利爆緊的片都見係會大規模消毒，仲記得沙士果陣都會高調洗下街。而家的確係乜叉都無。

可唔可以推文
補數自罰四推 多謝

平時回文 手快禁錯 SORRY

幫你推下

補完數

伐伐u a welcome

謝謝

簽名師

正苦明明咁多錢洗，點會無錢請人

究竟咩原因 大家硬係抗拒簽名
0成本撐醫護 救香港 都唔做

先前醫護願意冒住被清算嘅風險都要同港共硬碰 罷工逼使封關救港

而家咁簡單嘅嘢都唔做

真係好懷疑 香港人係咪好想同大陸醫護接軌

淨係識得屌港共放大陸醫護入香港

而家有團體呼籲簽名抵制大陸醫護黎香港

又唔L做

簽個名有幾難
未click入去就話偷資料

國安法都立左喇

幾時邊度拎你d資料都得啦

獨立思考 批判思考啊 大家